<resources>
    <string name="app_name">Швейная мастерская</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string-array name="formuls">
        <item>Формулы :</item>
        <item>Юбка солнце</item>
        <item>Юбка колокол</item>
        <item>Юбка клиньевая</item>
        <item>Юбка 1/2 солнца</item>
        <item>Юбка 3/4 солнца</item>
        <item>Нагрудная выточка</item>
        <item>Тальевая выточка</item>
    </string-array>
    <string name="Merki">
        1. Рост - Р - измеряют расстояние по вертикали от пола и до макушки.\n
        2. Полуобхват шеи - Ош - полный обхват шеи, сантиметровая лента должна проходить\n
        ззади над остистым отростком шейного позвонка, збоку и спереди по основанию шеи, замыкаясь\n
        над яремною впадиной записуют половину меры. При этом следует обратить внимание на\n
        особенности шеи.\n
        3. Полуобхват груди первый - Сг1 - сантиметровая лента должна проходить со стороны спины\n
        горизонтально, верхним краем касаясь задних углов подмышечных ямок, спереди над основанием\n
        грудных желез, замыкаясь с правой стороны грудей.\n
        4. Полуобхват груди второй - Сг2 - сантиметровая лента должна проходить со стороны спины\n
        горизонтально, верхним краем касаясь задних углов подмышечных ямок, спереди, через наиболее\n
        выступающие точки грудных желез.\n
        5. Полуобхват груди третий - Сг3 - лента проходит горизонтально вокруг туловища через\n
        наиболее выступающие точки грудных желез. Закрепляют ленту спереди на правой стороне грудей.\n
        6. Полуобхват талии - Ст - Лента проходит горизонтально вокруг туловища на уровне линии талии.\n
        7. Полуобхват бедер - Сб - Ленту размещают горизонтально вокруг туловища, ззади по наиболее \n
        выступающим точкам ягодиц, спереди с учетом выпуклости живота. \n
        8. Ширина грудей - Шг - Измеряют горизонтально над основанием грудей между вертикальными\n
        мысленно проведенными вверх от передних углов подмышечных ямок.\n
        9. Расстояние от линии талии сзади к точке основания шеи - Дтс2 - Измеряют расстояние от\n
        линии талии сзади к точке основания шеи параллельно позвоночнику.\n
        10. Расстояние от точки основания шеи к линии талии спереди - Дтп2 - Измеряют расстояние от\n
        точки основания шеи к линии талии спереди через наиболее выступающую точку грудой железы.\n
        11. Высота грудей - Вг2 - Расстояние от точки основания шеи к сосковой точке.\n
        12. Расстояние от точки основания шеи к уровню задних углов подмышечных ямок \n
        (высота проймы сзади) - Впр з2 - Измеряют расстояние от точки основания шеи к горизонтали,\n
        которая проходит на уровне задних углов подмышечных ямок параллельно позвоночнику.\n
        13. Высота плеча коса - Впк2 - Измеряют расстояние от точки пересечения линии талии с\n
        позвоночником к плечевой точке.\n
        14. Ширина спинки - Шс - Измеряют по горизонтали расстояние между задними углами\n
        подмышечных ямок.\n
        15. Длина изделия - Диз - Измеряют по середине спинки от шейной точки к желаемой длине\n
        изделия. \n
        15а. Расстояние от линии талии к полу спереди-Дсп- Измеряют от линии талии спереди через\n
        наиболее выступающую точку живота и дальше вертикально к полу.\n
        15б. Расстояние от линии талии к полу сбоку - Дзб- Измеряют расстояние от линии талии по\n
        боковой поверхности бедра через более выступающую часть бедер и дальше вертикально к полу.\n
        15в. Расстояние от линии талии к полу сзади - Дзз- Измеряют расстояние от линии талии \n
        сзади через наиболле выступающую точку ягодиц (учитывая выступ ягодиц) и дальше \n
        вертикально к полу. \n
        16. Ширина плечевого ската - Шп - Измеряют расстояние от точки основания шеи к\n
        плечевой точке.\n
        17. Длина рукава - Др - Измеряют от плечевой точки по внешней поверхности руки( плеча и\n
        предплечья) к желаемой длине рукава при свободно опущенной руке.\n
        18. Обхват плеча - Оп - Измеряют обхват перпендикулярно к оси плеча при свободно\n
        опущенной руке, верхним краем ленты касаясь заднего угла подмышечной ямки (лента \n
        замыкается на внешней поверхности руки).\n
        19. Обхват запястья - Озап - Измеряют обхват параллельно оси предплечья через головку\n
        локтевой кости. \n
        20. Ширина грудей вторая - Шг2 - Измеряют горизонтально через наиболее выступающие\n
        точки грудных желез между вертикалями мысленно проведенными вниз от передних углов \n
        подмышечных ямок. \n
        21. Высота плеча коса спереди - Впкп2 - Расстояние от сосковой точки к плечевой.\n
        22. Расстояние между сосковыми точками(расстояние между центрами грудей) - Цг- \n
        Измеряют по горизонтали расстояние между сосковыми точками.\n
        23. Тип осанки по формуле - Х=(Дтп2 - Дтс2)конкр.ф - (Дтп2 - Дтс2)тип.ф  Если Х= от \n
        нуля до 1см - фигура с нормальной осанкой, если Х= +1 и более - фигура с перевыгнутой,\n
        осанкой, если Х= -1 и меньше - то фигура с сутулой осанкой.\n
    </string>
    <string name="DefektiKlasifikacia">
        Все возможные дефекты распределены на шесть групп в зависимости от внешнего\n
        проявления и причин их возникновения:  \n
  1. Горизонтальные складки, образующиеся в результате:\n
     •  увеличенной длины детали в вертикальном направлении;\n
     •  уменьшенной ширины детали в горизонтальном направлении.\n
  2. Вертикальные складки, вызванные:\n
     •  излишней шириной детали в горизонтальном направлении;\n
     •  недостаточной длиной детали в вертикальном направлении.\n
  3. Наклонные складки по всей ширине детали, образующиеся вследствие:\n
     •  одностороннего укорочения или удлинения опорного участка детали;\n
     •  действия разнонаправленных сил давления на обуженные участки детали.\n
  4. Угловые  заломы  на  участке  детали (связаны  с  неправильным  опре-\n
      делением  угла  для  образования  выпуклости  или  вогнутости  на  отдельных\n
      участках поверхности одежды); внешне проявляются в виде:\n
     •  напряжения  внутри  детали  и  образования  слабины  по  ее  краям  из-за\n
      недостаточного раствора вытачек или недостаточной величины сутюживания;\n
     •  образования  слабины  детали  из-за  недостаточного  раствора  талиевой\n
      вытачки для образования вогнутой формы.\n
  5. Балансовые   нарушения,   которые   приводят   к   перемещению (закручиванию)\n
        смонтированных деталей из-за нарушения их равновесия в изделии.\n
  6. Прочие дефекты (ощущаются в основном при движениях одетого человека).
</string>
    <string name="DefektiNetochnostiVosproisvedenia">
        При  разработке  конструкции  главным  является  правильный  выбор  рас-\n
пределения  прибавок  в  соответствии  с  модой  и  индивидуальными  особен-\n
ностями  фигуры. Это  ведет  к  определению  формы  и  размеров  деталей  новой\n
модели изделия, не соответствующих эскизу модели или ее замыслу. Наиболее\n
часто встречающиеся погрешности воспроизведения силуэтной формы:\n
•  неправильное  определение  величин  прибавок  при  расчете  основных\n
конструктивных поясов;\n
•  неправильное  распределение  прибавок  между  основными  участками\n
изделия;\n
•  неправильный выбор способа получения объемной формы участка изделия;\n
•  неправильное  расположение   и  конфигурация  линий  членения\n
(швов, вытачек, подрезов и др.).\n
При выборе прибавки по линии груди и ее распределении между пере-\n
дом, спинкой и проймой необходимо учитывать не только модное направление,\n
но и величину прибавки к глубине проймы (Пспр). С увеличением прибавки к\n
обхвату груди процент прибавки на участке проймы должен уменьшаться, так\n
как в противном случае рукав получается слишком открытым, что приводит к\n
зрительному  увеличению  объема*  лифа.  Установлено  также,  что  чем  больше\n
глубина проймы, тем меньший процент прибавки должен приходиться на долю\n
ширины  проймы.  Так,  если  прибавка  к  глубине  проймы  Пспр = 6,0 - 8,0 см,\n
прибавка к ширине проймы должна составлять 40 - 50 % от Пг. При Пспр Ј 15,0\n
см Пшпр = 0. Неправильный выбор способа формообразования заключается в\n
недостаточном растворе вытачек или сутюжки для создания объемной формы в\n
области груди, лопаток или бедер.\n
Неправильное расположение и конфигурация линий членения может рас-\n
сматриваться относительно центров спинки, переда.\n
Необходимо  также  проверять  направление  вытачек,  глубины  складок,\n
расположение драпировок относительно общего объема участков поверхности\n
изделия и наиболее выпуклых ее участков. Часто коническое расширение дета-\n
лей подменяют увеличенным наклоном боковых срезов. Это приводит к обра-\n
зованию плоских, гладких поверхностей вместо мягких, драпированных.
    </string>
    <string name="DefektiPlechi">
        Основными  признаками  хорошей  посадки  изделия  на  фигуре  являются\n
равновесное положение основных деталей, гладкость поверхности изделия (от-\n
сутствие заломов, морщин, перекосов), а также горизонтальное положение низа изделия.\n
В изделии хорошего качества должно быть соответствие его размеров и\n
формы  опорным  участкам  поверхности  тела  человека.  При  этом  свободные\n
участки  деталей  одежды  ниже  опорных  должны  ниспадать  легко  и  не-\n
принужденно. Конструктивные и декоративные линии, идущие вдоль деталей,\n
должны располагаться строго вертикально или могут иметь отклонение от вер-\n
тикального положения на ± 1,0 - 1,5 °, что практически незаметно для глаза; ли-\n
нии низа, талии, бедер - горизонтально или иметь отклонение в готовом изде-\n
лии не более 1/100 длины изделия.\n
Короткая спинка приводит к тому, что изделие как бы повернуто в сторо-\n
ну спинки. Передние детали в распашных изделиях внизу расходятся; воротник\n
отстает от шеи, и спинка вздернута внизу; боковые швы смещены назад (рисунок 1).
    </string>
    <string name="DefektiPlechi2">
        Указанный дефект наиболее сильно выявляется на сутулой фигуре. Для\n
его устранения предлагаются следующие способы:\n
•  перекалывание бокового шва, при этом удлиняется боковая часть изделия;\n
•  поворот  верхней  части  спинки  относительно  нижней  с  целью  удли-\n
нения ее средней части (рисунок 2);\n
•  поворот  верхней  части  полочки  относительно  нижней.  Шаблон  по-\n
лочки разрезают и поворачивают относительно центра, который находится на\n
пересечении линии груди и вертикальной касательной к пройме переда (рисунок 2);\n
•  при наличии ни спинке кокетки или рельефных швов уточняется вы-\n
пуклость на лопатки.
    </string>
    <string name="DefektiPlechi3">
        При длинной спинке изделие повернуто в сторону переда; спинка внизу \n
прилегает к ногам; передние детали внизу заходят одна на другую и боковые \n
швы смещены вперед (рисунок 3).
    </string>
    <string name="DefektiPlechi4">
        Данный дефект наиболее сильно проявляется на фигуре с перегибистой\n
осанкой.  Вариант  исправления  дефекта  противоположен  описанному  выше  и\n
заключается в следующем: \n
•  укорочение и заужение спинки;\n
•  удлинение и расширение переда (полочки);\n
•  одновременное исправление обеих деталей\n
Для  устранения  дефекта  укорачивают  спинку  в  верхней  части  или  сме-\n
щают ее вниз вдоль бокового шва. \n
Короткий перед приводит к тому, что в готовом изделии передние детали\n
внизу вздернуты вверх и заходят одна на другую; от горловины к боковому шву\n
идут косые заломы; воротник отстает от щей. Для устранения дефекта удлиня-\n
ют верхнюю часть переда или перемещают его вверх вдоль бокового шва. \n
Следует помнить, что передние детали изделия могут расходиться внизу \n
по ряду причин (рисунок 3): \n
•  вершина  бокового  среза  переда  поставлена  выше  вершины  бокового \n
среза спинки (переднюю деталь опускают вниз, рисунок 3 (слева);\n
•  вершина   горловины   переда   смещена   в   сторону   горловины (пле-\n
чевой срез переда перемещают в сторону проймы, рисунок 3 (справа); \n
•  сутюживание  передних  деталей  в  области  груди  или  их  посадка  на\n
кромку  недостаточны (увеличивают  угол  сутюживания  или  предусматривают \n
   большую величину посадки на кромку); \n
•  недостаточен раствор нагрудной вытачки; \n
•  изделие заужено в области бедер. \n
Если борта передних деталей в готовом изделии заходят друг на друга, то\n
для исправления дефекта необходимо выполнить операций, противоположные \n
указанным выше.\n
        Нарушение равновесия рукава является следствием многих причин. Так, \n
если неправильно определено положение надсечек на окате рукава или пройме, \n
это приводит к отклонению рукава вперед или назад. \n
Если рукав втачан со смещением назад, то образуются поперечные зало-\n
мы по линии переднего переката. Для устранения дефекта на окате рукава пе-\n
ремещают в направлении хода часовой стрелки. \n
Если рукав втачан со смещением вперед, то при нормальном положении \n
рук образуются заломы по локтевому перекату. Необходимо сместить надсечки\n
по окату рукава против хода часовой стрелки. \n
Дефекты  в  изделиях  рассматривают  с  трех  позиций:  их  внешний  вид,\n
причины и способы устранения. Часто выделяют дефекты по различному виду \n
складок (заломов). \n
Так, в рукаве могут быть горизонтальные и наклонные складки по окату.\n
Горизонтальные  складки  в  верхней  части  оката  рукава  являются  следствием\n
увеличенной высоты оката или заужения оката (чаще то и другое одновремен-\n
но). Для устранения дефекта необходимо уменьшить высоту оката и расширить \n
рукав на уровне примерно середины высоты его оката. \n
Наклонные (косые)  складки  по  окату  рукава  от  его  вершины  появ-\n
ляются из-за недостаточной высоты оката. Увеличить высоту оката можно, ли-\n
бо выпустив припуск в верхней части оката, либо углубив окат в нижней части.\n
Необходимо одновременно уточнить длину рукава.
    </string>
    <string name="DefektiPlechi5">
        Может наблюдаться вздергивание низа короткого рукава. Причиной яв-\n
ляется также недостаточная высота оката. В этих случаях увеличивают высоту \n
оката рукава или углубляют рукав в нижней части его оката. \n
Возможно закручивание рукава по отношению к руке. Этот дефект воз-\n
никает в двухшовном рукаве, если вершина локтевого среза нижней части ру-\n
кавд в чертеже находится ниже вершины локтевого шва верхней части рукава. \n
Для устранения дефекта необходимо выложить обе части рукава, стачанные по \n
переднему срезу, так, чтобы на всем протяжении переднего переката сохраня-\n
лось постоянным расстояние от среза до сгиба рукава (рисунок 4 (слева); затем сле-\n
дует скорректировать обе части рукава.  \n
Неточности построения горловины приводят к следующим дефектам:\n
•  воротник отстает от шеи по всему периметру (уменьшают разме-\n
ры горловины и воротника, рисунок 4 (справа); \n
•  воротник  отстает  от  шеи  по  горловине  спинки  при  излишней  ее\n
глубине (уменьшают ширину горловины спинки, рисунок 5 (слева); \n
•  воротник излишне плотно прилегает к шее на участке спинки при\n
длинной спинке в верхней части (увеличивают ширину горловины спинки, рисунок 5 (справа).
    </string>
    <string name="DefektiPlechi6">
        Горизонтальные складки под воротником на спинке образуются при уд-\n
линенности средней части спинки от линии горловины до линии проймы и од-\n
новременно слишком большом наклоне плечевых срезов (увеличивают глубину\n
горловины спинки и уменьшают наклон плечевых срезов (рисунок 6 а), при\n
покатых плечах уменьшают наклон плечевого среза спинки (рисунок 6 б).\n
Косые заломы на спинке под проймой, направленные к лопаткам, возни-\n
кают от недостаточного наклона плечевых срезов спинки (рисунок 6 (справа)) (уве-\n
личивают наклон плечевых срезов и при необходимости углубляют пройму).\n
Наклонные заломы у проймы переда, идущие к горловине, возникают при\n
излишней  длине  боковой  части  переда  и  недостаточном  растворе  нагрудной\n
вытачки (увеличивают наклон плечевого среза переда, углубляют пройму, со-\n
кращают  боковой  шов,  увеличивают  раствор  нагрудной  вытачки,  рисунок 7 (слева)).\n
Веерообразные заломы по линии талии у среднего шва спинки, боковых и\n
рельефных  швов  в  приталенных  изделиях  возникают  при  излишнем  прогибе\n
боковых срезов (рисунок 7 (справа)) (уменьшают прогиб срезов, а также вводят до-\n
полнительные линии членения для сохранения ширины изделия по линии талии).\n
    </string>
    <string name="DefektiDvigenie">
        Наиболее  часто  встречающимися  дефектами  динамического  несоот-\n
        ветствия  являются: затруднение  отведения  рук  вперед  и  затруднение  подъема\n
        рук или ног.\n
        Затруднение отведения рук вперед (рисунок 1) возникает в том слу-\n
        чае, если спина обужена в плечевом поясе (рисунок 1а) или только в ниж-\n
        ней части проймы (рисунок 1б). Дефект усугубляется узким окатом рукава\n
        и неправильным оформлением проймы спереди (рисунок 1в). Устранение\n
        дефекта предполагает увеличение ширины спинки, расширение рукава по окату\n
        (рисунок 1г).  Переоформление  проймы  переда  выполняют  также  при  ее\n
        малой глубине (рисунок 1д).\n
        Затруднение подъема рук (рисунок 2) проявляется тогда, когда уве-\n
        личена глубина проймы и обужен окат рукава (рисунок 2а). Устраняют де-\n
        фект  введением  ластовицы  в  нижней  части  узкого  рукава (рисунок 2б),\n
        расширением оката или уменьшением глубины проймы за счет запасов в ниж-\n
        ней  части (рисунок 2в).  В  случае  отсутствия  запаса  понижают  верхний\n
        плечевой контур (рисунок 2г) или уменьшают высоту оката рукава (рисунок 2д).
    </string>
</resources>