<resources>
    <string name="app_name">Швейная мастерская</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string-array name="formuls">
        <item>Формулы :</item>
        <item>Юбка солнце</item>
        <item>Юбка колокол</item>
        <item>Юбка клиньевая</item>
        <item>Юбка 1/2 солнца</item>
        <item>Юбка 3/4 солнца</item>
        <item>Нагрудная выточка</item>
        <item>Тальевая выточка</item>
    </string-array>
    <string name="Merki">
        1. Рост - Р - измеряют расстояние по вертикали от пола и до макушки.\n
        2. Полуобхват шеи - Ош - полный обхват шеи, сантиметровая лента должна проходить\n
        ззади над остистым отростком шейного позвонка, збоку и спереди по основанию шеи, замыкаясь\n
        над яремною впадиной записуют половину меры. При этом следует обратить внимание на\n
        особенности шеи.\n
        3. Полуобхват груди первый - Сг1 - сантиметровая лента должна проходить со стороны спины\n
        горизонтально, верхним краем касаясь задних углов подмышечных ямок, спереди над основанием\n
        грудных желез, замыкаясь с правой стороны грудей.\n
        4. Полуобхват груди второй - Сг2 - сантиметровая лента должна проходить со стороны спины\n
        горизонтально, верхним краем касаясь задних углов подмышечных ямок, спереди, через наиболее\n
        выступающие точки грудных желез.\n
        5. Полуобхват груди третий - Сг3 - лента проходит горизонтально вокруг туловища через\n
        наиболее выступающие точки грудных желез. Закрепляют ленту спереди на правой стороне грудей.\n
        6. Полуобхват талии - Ст - Лента проходит горизонтально вокруг туловища на уровне линии талии.\n
        7. Полуобхват бедер - Сб - Ленту размещают горизонтально вокруг туловища, ззади по наиболее \n
        выступающим точкам ягодиц, спереди с учетом выпуклости живота. \n
        8. Ширина грудей - Шг - Измеряют горизонтально над основанием грудей между вертикальными\n
        мысленно проведенными вверх от передних углов подмышечных ямок.\n
        9. Расстояние от линии талии сзади к точке основания шеи - Дтс2 - Измеряют расстояние от\n
        линии талии сзади к точке основания шеи параллельно позвоночнику.\n
        10. Расстояние от точки основания шеи к линии талии спереди - Дтп2 - Измеряют расстояние от\n
        точки основания шеи к линии талии спереди через наиболее выступающую точку грудой железы.\n
        11. Высота грудей - Вг2 - Расстояние от точки основания шеи к сосковой точке.\n
        12. Расстояние от точки основания шеи к уровню задних углов подмышечных ямок \n
        (высота проймы сзади) - Впр з2 - Измеряют расстояние от точки основания шеи к горизонтали,\n
        которая проходит на уровне задних углов подмышечных ямок параллельно позвоночнику.\n
        13. Высота плеча коса - Впк2 - Измеряют расстояние от точки пересечения линии талии с\n
        позвоночником к плечевой точке.\n
        14. Ширина спинки - Шс - Измеряют по горизонтали расстояние между задними углами\n
        подмышечных ямок.\n
        15. Длина изделия - Диз - Измеряют по середине спинки от шейной точки к желаемой длине\n
        изделия. \n
        15а. Расстояние от линии талии к полу спереди-Дсп- Измеряют от линии талии спереди через\n
        наиболее выступающую точку живота и дальше вертикально к полу.\n
        15б. Расстояние от линии талии к полу сбоку - Дзб- Измеряют расстояние от линии талии по\n
        боковой поверхности бедра через более выступающую часть бедер и дальше вертикально к полу.\n
        15в. Расстояние от линии талии к полу сзади - Дзз- Измеряют расстояние от линии талии \n
        сзади через наиболле выступающую точку ягодиц (учитывая выступ ягодиц) и дальше \n
        вертикально к полу. \n
        16. Ширина плечевого ската - Шп - Измеряют расстояние от точки основания шеи к\n
        плечевой точке.\n
        17. Длина рукава - Др - Измеряют от плечевой точки по внешней поверхности руки( плеча и\n
        предплечья) к желаемой длине рукава при свободно опущенной руке.\n
        18. Обхват плеча - Оп - Измеряют обхват перпендикулярно к оси плеча при свободно\n
        опущенной руке, верхним краем ленты касаясь заднего угла подмышечной ямки (лента \n
        замыкается на внешней поверхности руки).\n
        19. Обхват запястья - Озап - Измеряют обхват параллельно оси предплечья через головку\n
        локтевой кости. \n
        20. Ширина грудей вторая - Шг2 - Измеряют горизонтально через наиболее выступающие\n
        точки грудных желез между вертикалями мысленно проведенными вниз от передних углов \n
        подмышечных ямок. \n
        21. Высота плеча коса спереди - Впкп2 - Расстояние от сосковой точки к плечевой.\n
        22. Расстояние между сосковыми точками(расстояние между центрами грудей) - Цг- \n
        Измеряют по горизонтали расстояние между сосковыми точками.\n
        23. Тип осанки по формуле - Х=(Дтп2 - Дтс2)конкр.ф - (Дтп2 - Дтс2)тип.ф  Если Х= от \n
        нуля до 1см - фигура с нормальной осанкой, если Х= +1 и более - фигура с перевыгнутой,\n
        осанкой, если Х= -1 и меньше - то фигура с сутулой осанкой.\n
    </string>
</resources>